給廢青的一封信 — 人生對我說是一種不斷改變的過程

利伸：第一次係連登打文，寫得唔好請見量

人生對我說是一種不斷改變的過程。

所謂的改變對一個人來說可以大致分為兩種：被動式改變 (Passive change) 及主動式改變 (Active change)。

首先，被動式改變即一個人根本沒有存在改變的動機，都是在一般不知道情況下作出改變，如受身邊不同的人的影響或生理上的改變。人往往在知道的時候已經發生了這個改變。相反，主動式改變是一種自覺 (Consciousness)，通常是在面對當下一些不滿的情況才會產生這種想法。這種價值觀也是人類歷史不斷重複發生的事情，因此人類才會有所進步，包括知識，科技，道德等等。

人自出生的一刻已不斷發生改變。年齡和外貌這些不在話下，因為生老病死都是大家必經的階段。但其實人與人之間的分別，不論是知識、財富或是性格其實都可以透過主動式改變來解釋，亦即有沒有自覺的意志。人在小時候受父母影響，我們受到他們灌輸的價值觀所影響，這便是被動式改變。當一個人大了，並受到正統教育訓練，便應存在自覺的表現，亦所謂能了解當下，作出改變及調節。

未打完，如果大家有興趣再post

你個名

，🤔🤔🤔